# Описание

Модуль служит ротатором для запросов на установку APK-файла, редиректящим их на домены, не спаленные гуглом. Домены хранятся в файле и по крону из него вычищаются спаленные.

Также все уники после редиректа на некоторое время фиксируются в базе, чтобы затем установленное на устройство приложение могло сделать запрос на get_ref.php, получив в ответ ref-параметр, заданный при редиректе из одноименного get-параметра.


# Установка (Ubuntu 16.04)

Ставить нужно на чистый дистр, или хотя бы не иметь важных данных на нем.

**1)** Заливаем bash-скрипт deploy.sh из папки bash репозитория в любое место. (Если содержимое скрипта копипастим, то удостоверяемся, что переносы в файле unix'овые, иначе не заведется.)

**2)** Открываем консоль.

**3)** Переходим в папку с залитым скриптом. Например:
```
cd /root
```
**4)** Выполняем:
```
sudo chmod +x ./deploy.sh && sudo ./deploy.sh
```

Если все прошло успешно, в конце мы узрим нечто вроде следующего:
```
OK (14 tests, 54 assertions)
```

## SSL-сертификат

Сразу после основной установки нам услужливо предложат поставить SSL-сертификат на домен, который мы укажем. Мы можем пропустить этот этап, оставив поле пустым. Если затем мы все же передумаем, то сделать это можно следующим образом:

**1)** Открываем консоль.

**2)** ```sudo /var/www/html/bash/ssl-cert.sh```

**3)** Попросит ввести домен. Вбиваем любой привязанный к ip сервера.

Если в конце скажет "Congratulations!", значит все пучком, домен доступен по адресу https://domain.com. В дальнейшем можно аналогичным образом облагородить сертами сколь угодно много доменов, все они прекрасно уживутся.

# Использование

Трафик отправляем на %DOMAIN%/get.php?%QUERY%. Софтина редиректнет его на первый же чистый домен (который не был спален гуглом), сохранив в урле все, что было указано после домена, а именно: /get.php?%QUERY%. Если изменить имя скрипта get.php на, например, hop.php, и начать лить траф на него, то редирект будет происходит на /hop.php?%QUERY%.


# Домены

Домены должны лежать списком (на каждой строке по домену) в файле db/domains.txt. Домены в чистом виде, т.е.:
```
domain1.ru
domain2.ru
domain3.ru
```
Скрипт cron.php будет чекать эти домены в гугле и вычищать спаленные.

P.S. Формат доменов может быть и в виде URL: скрипт приведет такую запись к требуемому формату. Однако лучше все же домены изначально забивать так, как показано в примере.


# bash-скрипты

**test.sh** - запускаем unit-тесты

**install.sh** - ставим окружение

**deploy.sh** - ставим окружение и запускаем в конце тесты